<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Van Klimen</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Van Klimen</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 12:44:55 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>That It Will.never Come Again by Emily Dickinson</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/that-it-will.never-come-again-by-emily-dickinson/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:44:55 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/that-it-will.never-come-again-by-emily-dickinson/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;block-box&#34;&gt;&#xA;    &lt;p&gt;That it will never come again&#xA;Is what makes life so sweet.&#xA;Believing what we don&amp;rsquo;t believe&#xA;Does not exhilarate.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;That if it be, it be at best&#xA;An ablative estate &amp;ndash;&#xA;This instigates an appetite&#xA;Precisely opposite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Van Klimen</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/vanklimen/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:04:25 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/vanklimen/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;block-box&#34;&gt;&#xA;    &lt;p&gt;If you can keep your head when all about you&#xA;Are losing theirs and blaming it on you,&#xA;If you can trust yourself when all men doubt you,&#xA;But make allowance for their doubting too;&#xA;If you can wait and not be tired by waiting,&#xA;Or being lied about, don&amp;rsquo;t deal in lies,&#xA;Or being hated, don&amp;rsquo;t give way to hating,&#xA;And yet don&amp;rsquo;t look too good, nor talk too wise:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>discos</title>
      <link>http://localhost:1313/miversion/discos/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 20:28:42 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/miversion/discos/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;block-box&#34;&gt;&#xA;    &lt;p&gt;I think that I shall never see&#xA;A poem lovely as a tree.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A tree whose hungry mouth is prest&#xA;Against the earth&amp;rsquo;s sweet flowing breast;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A tree that looks at God all day,&#xA;And lifts her leafy arms to pray;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A tree that may in Summer wear&#xA;A nest of robins in her hair;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Upon whose bosom snow has lain;&#xA;Who intimately lives with rain.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Poems are made by fools like me,&#xA;But only God can make a tree.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Licencia</title>
      <link>http://localhost:1313/manifiesto/lic/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 20:28:42 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/manifiesto/lic/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;block-box&#34;&gt;&#xA;    Licencia de Uso del Manual Algorítmico para Artistas (CC BY-NC-SA 4.0)&#xA;Todo el contenido de este sitio web, incluyendo el manifiesto, los textos, el concepto de la identidad de &amp;ldquo;Van Klimen&amp;rdquo;, y las pistas de audio descargables, está sujeto a la licencia Creative Commons Atribución-NoComercial-CompartirIgual 4.0 Internacional.&#xA;En resumen, esto significa que eres libre de:&#xA;Compartir: Copiar, distribuir y transmitir el trabajo.&#xA;Remezclar/Adaptar: Crear obras derivadas, remezclas y tus propias versiones del algoritmo.&#xA;Bajo las siguientes condiciones:&#xA;Atribución: Debes dar crédito de forma adecuada al autor original (Iván Melink / Van Klimen), proporcionar un enlace a la licencia y especificar si se han realizado cambios.&#xA;No Comercial: No puedes utilizar este material con fines comerciales (es decir, no puedes vender mi música o tu versión de mi música).&#xA;Compartir Igual: Si remezclas, transformas o construyes sobre el material, debes distribuir tus contribuciones bajo la misma licencia que la original.&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifiesto</title>
      <link>http://localhost:1313/manifiesto/manifiesto/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 20:28:42 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/manifiesto/manifiesto/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;block-box&#34;&gt;&#xA;    &lt;p&gt;Mi nombre es Iván, y me cansé de “Van Klimen”. Lo entrego -y lo abro-.&#xA;“Van Klimen” es un personaje que creé alrededor de 2018, cuando empecé a experimentar con música en mi computadora. Surgió como un ente que suplía la falta de otros músicos que me acompañaran. Nada nuevo bajo el sol: es algo que muchos artistas vienen haciendo hace tiempo en sus home studios, y la irrupción de la pandemia no hizo más que acelerar ese proceso —aceleró muchas cosas, en realidad—.&#xA;Con “Van Klimen” grabé dos EPs y varios singles que probablemente no tengan un género musical definido, pero que siempre giran en torno a la experimentación con la canción. En el camino hice shows: algunos intentando trasladar al formato banda todo lo vivido en el estudio; otros con pistas, apostando más a la performance, el humor y la parodia; y otros en formato acústico, forzando una presentación más limitada a mis recursos.&#xA;Los dos primeros casos me llevaron a crear “Manual algorítmico para artistas”, un show paródico que hago desde 2021, donde una Inteligencia Artificial dicta —con muchas digresiones— lo que el artista “Van Klimen” debe hacer para convertirse en un “verdadero artista”.&#xA;Por otro lado, el formato acústico, que nació más como una solución ante la imposibilidad de presentarme con los otros formatos, terminó transformándose en algo completamente distinto. Encontré una faceta de trovador, otro vínculo con la guitarra y con la voz. Algo nuevo nació ahí… y no estaba seguro de si eso seguía siendo Van Klimen.&#xA;Durante un tiempo, ambas versiones convivieron como una especie de Dr. Jekyll y Mr. Hyde musicales. Pero hace poco decidí separarlas y convertir a Van Klimen en una entidad puramente digital y electrónica. Me senté frente a la computadora a explorar sus posibilidades y grabé un disco imposible de tocar en vivo sin pistas: “Los días que transcurren”. Ocho canciones grabadas de forma casera entre 2024 y 2025. Lo mezclé y mastericé yo mismo para profundizar la idea del hazlo tú mismo.&#xA;Porque eso es Van Klimen: hacerlo uno mismo. Pero nunca pretendí que sea desde el individualismo aunque el medio es el mensaje y las redes favorecen este tipo de discursos.&#xA;No es individualismo, y tampoco quería que esta nueva etapa se convirtiera en una simple excusa para subir una imagen a redes sociales y rogar que alguien escuche mi música en un acto de vanidad. Por eso convoqué a Sofía Q. para que me acompañe con su proyecto Arte Lilah y expandir juntos el universo del disco, haciéndonos preguntas y buscando formas de romper el cerco. Diagramamos ideas para shows en vivo, videos musicales e identidad visual.&#xA;Pero algo seguía latiendo en mí. Sentía que, aun con toda nuestra creatividad, estábamos alimentando a una gran máquina: la caja negra de las redes sociales, ese algoritmo que se nutre de nuestras opiniones, identidades, miedos, amores, sexualidades, políticas y arte para construir perfiles de consumo que solo retroalimentan su propio sistema.&#xA;Entonces me cansé.&#xA;Conté lo que sentía y, en un acto de verborragia, surgió la idea de abandonar Van Klimen. Pero no quiero borrarlo: quiero entregarlo. Convertirlo en su propio manual: un manual para jugar a ser artista y encontrar algo por fuera del espejo.&#xA;Como si fuera un Van Klimen Open Source, creo este manual a través de una página donde habrá:&#xA;tutoriales no convencionales de Ableton, guiones de shows delirantes, ideas de vestuario, talleres de composición, digresiones poético-filosóficas, acordes de canciones, pistas y usos del error, guías para escribir letras y muchos otros delirios.&#xA;Van Klimen será un manual abierto en la red, esperando que de él florezcan otras versiones: síntesis, antítesis o algo totalmente distinto.&#xA;Mientras tanto, yo me quedaré viendo qué sucede con todo esto, creando mi nuevo personaje… y quizás, cada tanto, jugando un poquito con Van Klimen tanto en su versión androide, como en su versión trovador y las que devengan en el futuro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trees by Joyce Kilmer</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/trees-by-joyce-kilmer/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 20:28:42 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/trees-by-joyce-kilmer/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;block-box&#34;&gt;&#xA;    &lt;p&gt;I think that I shall never see&#xA;A poem lovely as a tree.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A tree whose hungry mouth is prest&#xA;Against the earth&amp;rsquo;s sweet flowing breast;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A tree that looks at God all day,&#xA;And lifts her leafy arms to pray;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A tree that may in Summer wear&#xA;A nest of robins in her hair;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Upon whose bosom snow has lain;&#xA;Who intimately lives with rain.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Poems are made by fools like me,&#xA;But only God can make a tree.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
